<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<exposicion>
    <libro>
        <titulo>Eragon</titulo>
        <autor>Christopher Paolini</autor>
        <ISBN>9788416859306</ISBN>
        <editorial>Roca Editorial</editorial>
        <fecha>26 de agosto de 2003</fecha>
        <url>https://www.casadellibro.com/libro-eragon/9788415729006/2094698</url>
        <sinopsis>
            En un mítico bosque de la región de Alagaësia, el joven granjero Eragon (Edward Speleers) 
            descubre una preciosa y rara piedra azul. Para que su familia pueda pasar el duro invierno, el 
            muchacho decide cambiarla por alimentos, pero descubre asombrado cómo un dragón sale de lo que 
            parecía una piedra pero, en realidad, era un huevo.
        </sinopsis>
    </libro>
    <libro>
        <titulo>Eldest</titulo>
        <autor>Christopher Paolini</autor>
        <ISBN>9788415729013</ISBN>
        <editorial>Roca Editorial</editorial>
        <fecha>23 de agosto de 2005</fecha>
        <url>https://www.casadellibro.com/libro-eragon/9788415729006/2094698</url>
        <sinopsis>
            Eldest es la secuela de Eragon. Eragon y su dragona, Saphira, acaban de impedir que las poderosas 
            fuerzas del rey Galbatorix, cruel regente del Imperio, destruyan para siempre al ejército rebelde 
            de los vardenos en Farthen Dûr, la ciudad montaña de los enanos. Pocos días despueés de la 
            sangrienta batalla contra los urgalos, Eragon y Saphira tienen que viajar a Ellesméra, el país de 
            los elfos, para continuar con su formación en la magia y en la lucha con la espada, las dos 
            habilidades especiales de los Jinetes del Dragón, para poder enfrentarse al malvado rey. Los 
            acompañarán Arya, la elfa, y Orik, el enano, en un viaje plagado de descubrimientos y aventuras, 
            con parajes fabulosos y nuevas amistades. Pero el caos y la traición los acechará sin descanso, 
            y Eragon no sabrá en quién confiar.
        </sinopsis>
    </libro>
    <libro>
        <titulo>Harry Potter y la piedra filosofal</titulo>
        <autor>J. K. Rowling</autor>
        <ISBN>9781408883808</ISBN>
        <editorial>	Bloomsbury Publishing</editorial>
        <fecha>30 de junio de 1997</fecha>
        <url>https://www.casadellibro.com/libro-eragon/9788415729006/2094698</url>
        <sinopsis>
            Harry Potter nunca ha oído hablar de Hogwarts hasta que empiezan a caer cartas en el felpudo del 
            número 4 de Privet Drive. Llevan la dirección escrita con tinta verde en un sobre de pergamino 
            amarillento con un sello de lacre púrpura, y sus horripilantes tíos se apresuran a confiscarlas. 
            Más tarde, el día que Harry cumple once años, Rubeus Hagrid, un hombre gigantesco cuyos ojos brillan 
            como escarabajos negros, irrumpe con una noticia extraordinaria: Harry Potter es un mago, y le han 
            concedido una plaza en el Colegio Hogwarts de Magia y Hechicería. ¡Está a punto de comenzar una 
            aventura increíble!
        </sinopsis>
    </libro>
    <libro>
        <titulo>Harry Potter y la cámara secreta</titulo>
        <autor>J. K. Rowling</autor>
        <ISBN>9781408855669</ISBN>
        <editorial>	Bloomsbury Publishing</editorial>
        <fecha>2 de julio de 1998</fecha>
        <sinopsis>
            Durante el verano, Dobby, el elfo doméstico, aparece repentina y misteriosamente en el dormitorio 
            de Harry en casa de sus detesta-bles tíos y le dice que correrá un gran peligro si trata de volver 
            al Colegio Hogwarts de Magia y Hechicería. Pero, a pesar de los traviesos esfuerzos del elfo, el 
            siempre decidido Harry es rescatado de las sombrías garras de los Dursley por Ron y sus hermanos 
            con la ayuda de un coche volador. Las noticias del heroísmo de Harry durante el primer año se han 
            extendido por todo Hogwarts y se ve convertido en el centro de una atención no deseada. Pero un 
            nuevo y siniestro terror se está apo-derando del colegio. Ahora todos los ojos están puestos en 
            Harry, y sus amigos están empezando a dudar de él. Todo el mundo, es decir, excepto Ron, Hermione 
            y la frágil y joven Ginny, cuyo interés se ha centrado en su nuevo y misterioso diario. Harry no 
            va a de-cepcionar a sus amigos y se enfrentará a la oscura fuerza que ace-cha en su querido colegio.
        </sinopsis>
    </libro>
</exposicion>
